<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>JNI on 低头沉思</title><link>hongui.github.io/tags/jni/</link><description>Recent content in JNI on 低头沉思</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Sun, 06 Mar 2022 11:30:40 +0800</lastBuildDate><atom:link href="hongui.github.io/tags/jni/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Android-NDk开发——基本概念</title><link>hongui.github.io/post/Android-NDk%E5%BC%80%E5%8F%91%E2%80%94%E2%80%94%E5%9F%BA%E6%9C%AC%E6%A6%82%E5%BF%B5.html</link><pubDate>Sun, 06 Mar 2022 11:30:40 +0800</pubDate><guid>hongui.github.io/post/Android-NDk%E5%BC%80%E5%8F%91%E2%80%94%E2%80%94%E5%9F%BA%E6%9C%AC%E6%A6%82%E5%BF%B5.html</guid><description>在Android开发中,有时候出于安全，性能，代码共用的考虑，需要使用C/C++编写的库。虽然在现代化工具链的支持下，这个工作的难度已经大大降低，但是毕竟万事开头难，初学者往往还是会遇到很多不可预测的问题。本篇就是基于此背景下写的一份简陋指南，希望能对刚开始编写C/C++库的读者有所帮助。同时为了尽可能减少认知断层，本篇将试着从一个最简单的功能开始，逐步添加工具链，直到实现最终功能，真正做到知其然且之所以然。
目标 本篇的目标很简单，就是能在Android应用中调用到C/C++的函数——接收两个整型值，返回两者相加后的值，暂定这个函数为plus。
从C++源文件开始 为了从我们最熟悉的地方开始,我们先不用复杂工具,先从最原始的C++源文件开始.
打开你喜欢的任何一个文本编辑器，VS Code，Notpad++，记事本都行，新建一个文本文件，并另存为math.cpp。接下来,就可以在这个文件中编写代码了.
前面我们的目标已经说得很清楚,实现个plus函数，接收两个整型值，返回两者之和，所以它可能是下面这样
1 2 3 4 int plus(int left,int right) { return left + right; } 我们的源文件就这样完成了，是不是很简单。
但是仅仅有源文件是不够的，因为这个只是给人看的，机器看不懂。所以我们就需要第一个工具——编译器。编译器能帮我们把人看得懂的转化成机器也能看得懂的东西。
编译器 编译器是个复杂工程，但是都是服务于两个基本功能
理解源文件的内容（人能看懂的）——检查出源文件中的语法错误 理解二进制的内容（机器能看懂的）——生成二进制的机器码。 基于这两个朴素的功能，编译器却是挠断了头。难点在于功能2。基于这个难点编译器分成了很多种，常见的像Windows平台的VS，Linux平台的G++,Apple的Clang。而对于Android来说，情况略有不同，前面这些编译器都是运行在特定系统上的，编译出来的程序通常也只能运行在对应的系统上。以我现在的机器为例，我现在是在Deepin上写的C++代码，但是我们的目标是让代码跑在Android手机上，是两个不同的平台。更悲观的是，目前为止，还没有一款可以在手机上运行的编译器。那我们是不是就不能在手机上运行C++代码了？当然不是，因为有交叉编译。
交叉编译就是在一个平台上将代码生成另一个平台可执行对象的技术。它和普通编译最大的不同是在链接上。因为一般的链接直接可以去系统库找到合适的库文件，而交叉编译不行，因为当前的平台不是最终运行代码的平台。所以交叉编译还需要有目标平台的常用库。当然，这些Google都替我们准备好了，称为NDK。
NDK NDK全称是Native Development Kit，里面有很多工具，编译器，链接器，标准库，共享库。这些都是交叉编译必不可少的部分。为了理解方便，我们首先来看看它的文件结构。以我这台机器上的版本为例——/home/Andy/Android/Sdk/ndk/21.4.7075529（Windows上默认位置则是c:\Users\xxx\AppData\Local\Android\Sdk\）。 NDK就保存在Sdk目录下，以ndk命名，并且使用版本号作为该版本的根目录，如示例中，我安装的NDK版本就是21.4.7075529。同时该示例还是ANDROID_NDK这个环境变量的值。也就是说，在确定环境变量前，我们需要先确定选用的NDK版本，并且路径的值取到版本号目录。
了解了它的存储位置，接下来我们需要认识两个重要的目录
build/cmake/，这个文件夹，稍后我们再展开。 toolchains/llvm/prebuild/linux-x86_64，最后的linux-x86_64根据平台不同，名称也不同，如Windows平台上就是以Windows开头，但是一般不会找错，因为这个路径下就一个文件夹，并且前面都是一样的。这里有我们心心念念的编译器，链接器，库，文件头等。如编译器就存在这个路径下的bin目录里，它们都是以clang和clang++结尾的，如aarch64-linux-android21-clang++ aarch64代表着这个编译器能生成用在arm64架构机器上的二进制文件，其他对应的还有armv7a，x86_64等。不同的平台要使用相匹配的编译器。它就是交叉编译中所说的目标平台。
linux代表我们执行编译这个操作发生在linux机器上，它就是交叉编译中所说的主机平台。
android21这个显然就是目标系统版本了
clang++代表它是个C++编译器，对应的C编译器是clang。
可以看到，对于Android来说，不同的主机，不同的指令集，不同的Android版本，都对应着一个编译器。 了解了这么多，终于到激动人性的时刻啦，接下来，我们来编译一下前面的C++文件看看。
编译 通过aarch64-linux-android21-clang++ --help查看参数，会发现它有很多参数和选项，现在我们只想验证下我们的C++源文件有没有语法错误，所以就不管那些复杂的东西，直接一个aarch64-linux-android21-clang++ -c math.cpp执行编译。
命令执行完后，假如一切顺利，就会在math.cpp相同目录下生成math.o对象文件，说明我们的源码没有语法错误，可进行到下一步的链接。
不过，在此之前，先打断一下。通常我们的项目会包含很多源文件，引用一些第三方库，每次都用手工的形式编译，链接显然是低效且容易出错的。在工具已经很成熟的现在，我们应该尽量使用成熟的工具，将重心放在我们的业务逻辑上来，CMake就是这样的一个工具。
CMake CMake是个跨平台的项目构建工具。怎么理解呢？编写C++代码时，有时候需要引用其他目录的文件头，但是在编译阶段，编译器是不知道该去哪里查找文件头的，所以需要一种配置告诉编译器文件头的查找位置。再者，分布在不同目录的源码，需要根据一定的需求打包成不同的库。又或者，项目中引用了第三方库，需要在链接阶段告诉链接器从哪个位置查找库，种种这些都是需要配置的东西。
而不同的系统，不同的IDE对于上述配置的支持是不尽相同的，如Windows上的Visual Studio就是需要在项目的属性里面配置。在开发者使用同样的工具时，问题还不是很大。但是一旦涉及到多平台，多IDE的情况，协同开发就会花费大把的时间在配置上。CMake就是为了解决这些问题应运而生的。
CMake的配置信息都是写在名为CMakeLists.txt的文件中。如前面提到头文件引用，源码依赖，库依赖等等，只需要在CmakeLists.txt中写一次，就可以在Windows，MacOS，Linux平台上的主流IDE上无缝使用。如我在Windows的Visual Studio上创建了一个CMake的项目，配置好了依赖信息,传给同事。同事用MacOS开发，他可以在一点不修改的情况下，马上完成编译，打包，测试等工作。这就是CMake跨平台的威力——简洁，高效，灵活。
使用CMake管理项目 建CMake项目 我们前面已经有了math.cpp，又有了CMake，现在就把他们结合一下。
怎样建立一个CMake项目呢？一共分三步：
建一个文件夹 示例中我们就建一个math的文件夹吧。
在新建的文件夹里新建CMakeLists.txt文本文件。注意，这里的文件名不能变。
在新建的CMakeLists.txt文件里配置项目信息。 最简单的CMake项目信息需要包括至少三个东西 1）、支持的最低CMake版本
1 cmake_minimum_required(VERSION 3.18。1) 2）、项目名称</description></item><item><title>Android-JNI开发概论</title><link>hongui.github.io/post/Android-JNI%E5%BC%80%E5%8F%91%E6%A6%82%E8%AE%BA.html</link><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 21:34:45 +0800</pubDate><guid>hongui.github.io/post/Android-JNI%E5%BC%80%E5%8F%91%E6%A6%82%E8%AE%BA.html</guid><description>什么是JNI开发 JNI的全称是Java Native Interface，顾名思义，这是一种解决Java和C/C++相互调用的编程方式。它其实只解决两个方面的问题，怎么找到和怎么访问。 弄清楚这两个话题，我们就学会了JNI开发。需要注意的是，JNI开发只涉及到一小部分C/C++开发知识，遇到问题的时候我们首先要判断是C/C++的问题还是JNI的问题，这可以节省很多搜索和定位的时间。
用JVM的眼光看函数调用 我们知道Java程序是不能单独运行的，它需要运行在JVM上的，而JVM却又需要跑在物理机上，所以它的任务很重，既要处理Java代码，又要处理各种操作系统，硬件等问题。可以说了解了JVM，就了解了Java的全部，当然包括JNI。所以我们先以JVM的身份来看看Java代码是怎样跑起来的吧（只是粗略的内容，省去了很多步骤，为了突出我们在意的部分）。
运行Java代码前，会先启动一个JVM。在JVM启动后，会加载一些必要的类，这些类中包含一个叫主类的类，也就是含有一个静态成员函数，函数签名为public static void main(String[] args)的方法。资源加载完成后，JVM就会调用主类的main方法，开始执行Java代码。随着代码的执行，一个类依赖另一个类，层层依赖，共同完成了程序功能。这就是JVM的大概工作流程，可以说JVM就好比一座大桥，连接着Java大山和native大山。
现在问题来了，在Java程序中，某个类需要通过JNI技术访问JVM以外的东西，那么它需要怎样告诉我（我现在是JVM）呢？需要一种方法　把普通的Java方法标记成特殊，这个标记就是native关键字（使用Kotlin时虽然也可以使用这个关键字，但是Kotlin有自己的关键字external）。当我执行到这个方法时，看到它不一样的标记，我就会从其他地方而不是Class里面寻找执行体，这就是一次JNI调用。也就是说对于Java程序来说，只需要将一个方法标记为native，在需要的地方调用这个方法，就可以完成JNI调用了。但是对于我，该怎样处理这一次JNI调用呢？其实上面的寻找执行体的过程是一个跳转问题，在C/C++的世界，跳转问题就是指针问题。那么这个指针它应该指向哪里呢？
C/C++代码是一个个函数（下文会将Java方法直接用方法简称，而C/C++函数直接用函数简称）组合起来的，每一个函数都是一个指针，这个特性恰好满足我的需要。但是对于我，外面世界那么大，我并不知道从哪里，找什么东西，给我的信息还是不够。为了限定范围，我规定，只有通过System.loadLibrary(“xxx”)加载的函数，我才会查找，其余的我直接罢工（抛错）。这一下子减轻了我的工作量，至少我知道从哪里找了。
确定了范围，下一步就是在这个范围里确定真正的目标了。Java世界里怎样唯一标识一个类呢，有的人会脱口而出——类名，其实不全对，因为类名可能会重名，我们需要全限定的类名，也就是包名加类名，如String的全限定类名就是java.lang.String。但是这和我们查找native的方法有什么联系呢。当然有联系，既然一个全限定的类名是唯一的，那么它的方法也是唯一的，那么假如我规定以这个类的全限定类名加上方法名作为native函数的函数名，这样我是不是就可以通过函数名的方式找到native的函数看呢，答案是肯定的，但是有瑕疵，因为Java系统支持方法重载，也就是一个类里面，同名的方法可能有多个。那么构成重载的条件是什么呢，是参数列表不同。所以，结果就很显然了，我在前面的基础上再加上参数列表，组合成查找条件，我是不是就可以唯一确定某一个native函数了呢，这就是JNI的静态注册。
不过，既然我只需要确定指针的指向，那么我能不能直接给指针赋值，而不是每次都去查找呢，虽然我不知道累，但是还是很耗费时间的。对于这种需求，我当然也是满足的啦，你直接告诉我，我就不找了，我还乐意呢。而且，既然你都给我找到了，我就不需要下那么多规定了，都放开，你说是我就相信你它是。这就是JNI的动态注册。
JNI的函数注册 上一节我们通过化身JVM的方式了解了JNI函数注册的渊源，并且引出了两种函数注册方式。从例子上，我们也可以总结出两种注册方式的特点
注册类型 优点 缺点 静态注册 JVM自动查找 实现简单 函数名贼长，限制较多 查找耗时 动态注册 运行快 对函数名无限制 实现复杂 那么具体怎么做呢？我们接着往下说。
静态注册 虽然静态注册限制比较多，但是都是一些浅显的规则，更容易实施，所以先从静态注册开始讲解。
静态注册有着明确的开发步骤
编写Java类，声明native方法; 使用java xxx.java将Java源文件编译为class文件 使用javah xxx生成对应的.h文件 构建工具中引入.h文件 实现.h文件中的函数 上面的这个步骤是静态开发的基本步骤，但是其实在如今强大的IDE面前，这些都不需要我们手动完成了，在Android Studio中，定义好native方法后，在方法上按alt + enter就可以生成正确的函数签名，直接写函数逻辑就可以了。但是学习一门学问，我们还是要抱着求真，求实的态度，所以我用一个例子来阐述一下这些规则，以加深读者的理解。
Test.java
1 2 3 4 5 package me.hongui.demo public class Test{ native String jniString(); } native-lib.cpp
1 2 3 4 5 #include &amp;lt;jni.h&amp;gt; extern &amp;#34;C&amp;#34; jstring Java_me_hongui_demo_Test_jniString(JNIEnv *env, jobject thiz) { // TODO: implement jniString() } 上面就是一个JNI函数在两端声明的例子，不难发现</description></item><item><title>CMake个人理解和使用</title><link>hongui.github.io/post/CMake%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E7%90%86%E8%A7%A3%E5%92%8C%E4%BD%BF%E7%94%A8.html</link><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 19:21:49 +0800</pubDate><guid>hongui.github.io/post/CMake%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E7%90%86%E8%A7%A3%E5%92%8C%E4%BD%BF%E7%94%A8.html</guid><description>前言 CMake是一个构建工具，通过它可以很容易创建跨平台的项目。通常使用它构建项目要分两步，通过源代码生成工程文件，通过工程文件构建目标产物（可能是动态库，静态库，也可能是可执行程序）。使用CMake的一个主要优势是在多平台或者多人协作的项目中，开发人员可以根据自己的喜好来使选择IDE，不用受其他人工程配置的影响，它有点像跨平台的IDE，通过它配置好相关设置之后，可以在多个平台无缝衔接，提高开发效率。
最简单的CMake工程 项目搭建 一个用CMake来管理的项目，其项目根目录通常会包含一个CMakeLists.txt的文件，当然子目录可能也有，这种情况我们稍后再说。我们先从最简单的项目开始。以下就是一个最简单的工程示例：
CMakeProject | CMakeLists.txt | main.cpp 这就是完整的可以跑起来的最小项目了。按照顺序，我们来看看文件里的内容
CMakeLists.txt
# 设置版本号 cmake_minimum_required(VERSION 3.10) # 设置项目名 project(CMakeProject) # 设置产物和源码的关联 add_executable(${CMAKE_PROJECT_NAME} main.cpp) 说明：
CMake中命令不区分大小写 以#开始的是备注 引用变量语法${变量名} 所以文档中真正的有效内容就三行，
cmake_minimum_required(VERSION 3.10)设置了CMake支持的最低版本，VERSION是参数名，后面是版本号，可以根据自己的需要修改。 注意参数名和参数是以空白符分隔的，不是逗号， 不然会报错。 project(CMakeProject)CMake中字符串可以带引号或者不带，效果是一致的，这一行就是配置了项目名，如生成的Visual Studio的工程名就是依据这个名字来的。 add_executable(${CMAKE_PROJECT_NAME} main.cpp) 才是真正管理源码和目标产物的地方，这里我们使用了引用变量的写法，而文件中没有定义这个变量，说明这个变量存在于CMake中，在CMake还有很多预定义的变量，我们可以直接通过这种方式引用，上面的写法是将项目名设置为产物的名字，当然也可以直接填字符串，取个另外的名字都是可以的。后面的main.cpp则是用来生成产物的源码路径，这就是CMake最灵活的地方。源码路径可以是多样的，查找出来的，直接写的，相对路径，绝对路径都可以。 多个源码的话就用空白符分隔，依次写就行了。 在上面的配置文件中，我们配置了它的源文件为main.cpp，我们想通过它来生成一个可执行的程序，内容也很简单: #include &amp;lt;iostream&amp;gt; int main() { std::cout&amp;lt;&amp;lt;&amp;#34;hello CMake&amp;#34;&amp;lt;&amp;lt;std::endl; return 0; } 项目编译与执行 准备工作已经做完，接下来我们就要使用CMake生成可执行文件了。
第一步当然是要安装CMake啦，这是下载地址 !Download ，根据自己的平台选择下载即可，安装完成之后需要把它添加到环境变量中，便于我们在任何地方都能方便使用。 安装了CMake以后，打开命令行工具，进入到刚才创建的项目根目录，也就是进入到存着CMakeLists.txt和main.cpp的目录，下一步准备生成项目。
通常为了不影响和污染当前的工作环境，我们会选择新建一个目录来存放生成的工程文件，以下我主要以Windows平台为主要平台讲解，其他平台基本一致。
mkdir build #创建文件夹，存储工程文件； cd build #切换cmake工作目录; cmake .. #生成项目文件； 这三步执行完后，我们就可以在build文件夹下看到里面已经生成了一个Visual Studio的工程，我们可以直接用Visual Studio打开这个工程，按照我们的习惯执行编译和调试。当然，假如想最快地生成可执行文件，我还是推荐使用CMake。
使用CMake执行编译，只需要在上一步的基础上（也就是已经成功执行了上面的三个步骤）再执行一个命令cmake --build .</description></item></channel></rss>